【黑警】軍裝警與少女小偷密斟後放生 不理店員要求反叫小偷夾錢

以維護法紀為目標的香港警察，被指親手放生3名小偷。有葵涌廣場「格仔舖」店員向《蘋果》投訴，月初數名少女在店內高買，全程被閉路電視拍下，警員到場後卻與少女出外「密斟」，之後立即「放生」；店員翌日再到警署報案，另一警員卻拒絕在口供紙上紀錄警察放人的經過。有議員指警方做法不可接受，質疑有人妨礙司法公正。

記者 陳建平 店員陳小姐（化名）向本報表示，本月7日於格仔舖工作，當晚約9時有5名少女走入店內，不斷翻看多個「格仔」的貨品，當時陳忙於應付其他客人未有理會；少女走後，陳小姐才發現數條水晶手鏈不翼而飛，價值約300元，她立即翻看閉路電視，清楚看到其中2名少女高買，其餘3人幫忙遮掩，手法純熟，於是報警。兩名軍裝警員其後到場了解，重看閉路電視，此時陳發現其中1名小偷原來還在附近，於是把她帶到店內。2名警員帶小偷到店外「密斟」約10分鐘，其後聯同另外2名涉事少女返回店內。 此時較資深的警員A表示，在3名少女身上搜不到贓物，稱「咁樣告唔入喎」，又替少女辯護指她們可能只是因為趕時間要走，一時忘記付錢等等。陳不同意放人，向A說「年輕人係要俾機會，但阿Sir你都唔可以咁樣」，但A只叫該3名少女「夾錢」將身上僅有的190元交給陳，又向陳打眼色暗示息事寧人。最終陳在不知所措下，眼白白看着A放走3名少女。 翌日，陳小姐拿着閉路電視片段再到葵涌警署報案，要求繼續追究，但報案室的警員將她轉介給A及其2名上司，3名警察把她帶至一個房間，並一直拖延沒有落口供，其間A嘗試解釋自己沒有做錯，又稱「你可以提供新資料，但尋日阿sir係有做嘢嘅」。約半小時後，終於有另一名刑事調查隊（CID）警察替她落口供，但表明不會紀錄A放人一事，原因包括「這只是妳一面之詞」。 陳向本報表示，對事件極度不滿，「你偷咗嘢，唔應該俾返錢就冇事，何況俾唔足。警察咁樣包庇小偷，只會令佢哋愈來愈大膽，令到更多人受害，我覺得好無助」。她又質疑警察之間互相護短，所以口供紙上才不可紀錄放人的經過；她已向投訴警察課投訴。 警方回應指，當晚警員到場初步調查後，相信案件不涉及刑事成份，案件列作「誤會」。翌日再收到陳在警署報案，案件列作「店舖盜竊」，交刑事調查隊第一隊跟進後，於22日已拘捕一名14歲女童。警方又指，投訴警察課已接獲相關投訴，暫不宜評論。 立法會保安事務委員會副主席涂謹申認為警方的做法不可接受，他指即使A當日認為證據未必充份，都應該立案調查，將疑犯及店員帶返警署錄取口供，再徵詢律政司意見判斷是否檢控；又質疑如果A認為少女無高買，「咁點可以叫個女仔俾百幾蚊店員？咁咪即係打刧？都幾好笑喎！」他亦質疑CID探員有心包庇同袍，「佢唔落口供（警察放人一事）嗰吓呢，其實係妨礙司法公正架」，他認為事主可繼續向警方追究。

又以為講兩句就唔洗做
乜尻都話無證據開左case 左無用
香港幾時倒退到咁

休班警

差人做野使你教？

你個名
預左架啦

香港警察喎 我挑

黑警屌

分分鐘啲口靚妹有親戚做緊差佬
用關係想大事化小都唔出奇

傾左d咩
係咪一人俾你屌一次同我拆掂佢咁樣

全港最大犯罪集團

極醜惡

建議將自稱休班警既人同自稱三合會成員睇齊

你地冇做錯!

又唔洗打report
又有得食幾個幼幼
何樂而不為

個別事件唔評論
警隊一向注重紀律

你地無做錯！

嗱，香港警察呢...

死黑警

掉哪星重以為返左6-70年代

根本就係

個警察明顯想保護個𡃁妹，畢竟未成年。
不過我覺得做警察要公平啲，問下個受害者（店員）想吾想息事寧人，如果吾系，甘受害人都有得保留控告班𡃁妹嘅權利架嘛⋯⋯
不過其實要睇下班𡃁妹抵吾抵幫囉⋯⋯系慣犯就⋯⋯

同D 少女deal 左夜晚去爆房

好仔唔當差

黑暗

黑警

保條春，唔想煩姐
個個黑警係咁架啦
不過依個柒在冇同店員講好
而且明明落左誤會又叫佢地賠依下好on9

痴線！如果店主講既野係真，有晒証據而未經店主同意下而噤樣放人？冇野下嘛

吾你老母
系你老母
甘你老母

其實我都覺得呢單野係啲差佬處理得唔乾手淨腳
呢單野可能只係100單入面其中既1單
好黑暗

推

班垃圾乜鳩都話證據不足
屌佢老母

即係下次有老閉影到殺人分屍 但之後搵唔到條屍就冇犯法啦

香港公安

賣淫

黑警logic 黎講係岩既

同大陸接軌

其實得14歲
我認為不如放過人啦

( Show Blocked User - 想做貓的小魚兒 )

廣管局應該bam呢個詞出街

咁樣都得

第一次聽有晒閉路電祝都可以話證據不足,所以立唔到案...

好仔唔當差
公安咋呢班柒頭

香港警察仲信得過？

9成

黑警實攬自己人 點會俾你告得入

警字兩把口

三條靚妹同我玩3p
叔叔就放過你地
一次得架啦

然後拍埋片 威脅佢地

屌到佢地做人妻

生埋女出黎

再玩埋小蘿莉

我要做黑警